多宗遠足中暑 4人送院

2018年05月27日

多宗遠足中暑 4人送院

■63歲姓張女子與丈夫結伴往大帽山遠足，其間懷疑暴曬下中暑不適。

【本報訊】昨日酷熱天氣下，警方至少接獲6宗登山拯救個案，當中3宗屬善意虛報，其餘3宗疑中暑不適，4人需透過救護車及飛行服務隊到場拯救，送醫院治理。

飛行服務隊出動

昨早10時許，63歲姓張女子與丈夫結伴往大帽山遠足，其間懷疑暴曬下中暑不適，61歲姓黃丈夫見狀立即報警，消防及警員接報從大帽山扶輪公園營地集合登山，發現她神志清醒，遂護送她下山，再由救護車送往仁濟醫院治理，經敷治後已出院返家休養。

中午12時許，46歲姓馮男子連同一男一女結伴到西貢麥理浩徑行山，至雞公山時突然暈眩，無法前行，遂由友人報警求助。警方及消防接報先在大網仔集合上山搜救，確認事主位置，惟他身處之地難以運送下山，遂召來飛行服務隊直升機到場，送往東區醫院，經治理後情況滿意。

下午5時許，一對男女往大埔東遠足，行至鵝髻頂位置，兩人報警稱無力前行，帶備的水已用盡，警方遂召政府飛行服務隊直升機到場，吊運該對男女送往東區醫院治理。

■記者張家豪

上一則
上一則
氣溫料創15連熱向日葵開得更好「越熱我就越靚越高」

下一則
下一則
龍舟賽後游泳 中銀律師溺斃